\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{perso-mat}
\usepackage{fourier}
\usepackage{soul}
\usepackage{cancel}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{pgf,tikz,pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usepackage{mathrsfs}
%Packages Figures et graphiques

\newcommand{\touche}[1]{
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray,linestyle=solid,framearc=0.5]{
\raisebox{0mm}[4mm][0.5mm]{\makebox[7mm]{\textbf{\large #1}}}
}
}













\begin{document} 

\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}


\begin{Maquette}[Fiche]{Theme=Mario : Réciproque et Contraposée, Niveau=4, Date={}, Classe=ème}

\begin{exercice}
\begin{enumerate}
    \item Le personnage porte du vert ? Si ce triangle n'est pas rectangle oui sinon non. 
UTS est un triangle tel que UT = 5,4 cm, US = 7,2 cm et TS = 9 cm. \\
\item Le personnage est-il un garçon ? Si ce triangle n'est pas rectangle oui sinon non. 
XYZ est un triangle tel que XY = 36 m, YZ = 55 m  et XZ = 42 m. \\
\item Le personnage porte du rose ? Si ce triangle n'est pas rectangle oui sinon non. 
PAF est un triangle tel que PA = 5 cm, AF = 3,5 cm  et PF = 6,1 cm. \\
\item Le personnage est-il humain ? Si ce triangle n'est pas rectangle oui sinon non. 
MOT est un triangle tel que OT  = 5,2 m, MT = 6,50 m  et MO  = 3,9 m. \\
\item Le personnage porte-il quelque chose sur la tête ? Si ce triangle n'est pas rectangle oui sinon non. 
ABC est un triangle tel que AB  =  89 cm, AC = 39 cm  et BC = 80 cm. 

\end{enumerate}  
\end{exercice}

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1]{fig1.jpg}
\end{figure}

\end{Maquette}
\end{document}


